\begin{enumerate}
	\item Hvad er jeres nuværende procedure angående skemalægning?

	Som regelt bølger det op og ned mellem teams og ledelsen, i år er det alle teams der har arbejdet sammen. De startede med at snakke om hvilke områder de ville prioritere, og så arbejde de ud fra disse områder. De forsøgt i år at tage udgangspunkt i pædagogiske principper, dog har det været meget svært at gøre, grundet begrænsninger som f.eks. lokalemangel. I år har de inddelt lærerne i teams for de forskellige klassetrin. 0 klasse har sit eget team, og ellers er teamsene: 1-2 årgang, 3-4 og 5-6 årgang. Lærerne har så kun undervist i de klasser deres team håndtere (med meget få undtagelser).

	Ud fra deres oplevelser med skemalægningen i år har de fundet ud af, at ikke alle lærere skal være med til at lægge skemaet, samt at det er svært at indarbejde pædagogiske overvejelser og værdier i skemaet. Næste år vil de udpege ledere for hvert team, og så skal lederne arbejde sammen om at lave skemaet, så der bliver færre mennesker involveret.

	Selvom det var svært at ligge skemaerne i år, har måden de gjorde det på ført til gode samtaler mellem lærer og elever, for at afdække alles ønsker.

	Måden de gjorde det på sidste år var, at lærere hver især skrev en række ønsker, og gav dem til \'en person som derefter skulle udarbejde skemaet på baggrund af alle disse ønsker. Det havde dog ført til at lærernes forberedelsestid blev spredt ud over hele dagen, hvilket nogle lærere havde været utilfredse med. F.eks. kunne deres skema lyde: 45 minutters undervisning, 45 minutters pause, 90 minutters undervisning og så 45 minutters forberedelse. Lærerne ønskede på baggrund af dette at de mindst skulle have 60 minutters forberedelse af gangen, da det gav den bedste mulighed for at forberede sig ordentligt til timerne.

	Nogle lærerer var ansat på skolen, på 2/3 af den normale arbejdstid, der skulle i skemaet tages højde for dette, på en sådan måde at deres timer ikke overlappede med deres arbejde på andre institutioner.

\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}

	Helt team, anderledes i år. Normalt bølger det op og ned mellem teamet  og ledelsen. Så i år har teamene fået det. Så de har snakket hvad de ville prio og hvordan man så har kunne arbejde derfra. forsøgt at tage udgangspunkt i pedagoiske præncipper, dog har det været meget svært, låst af nogen ting som fx. mangle på idræts faciliteter, sløjt og hjemkunskabs lokaler. Skolen havde så i år forsøgt på noget andet.. at i år har de valgt at fordele lærene i 3teams  1-2, 3-4 og 5-6. inden for de klasser har du så også teams for fx 5 og 6. dog har lærene både haft timer for 5 og 6 klasse. De er blevet kloggere, de har fundet ud af at ikke hele teamet der skal ligge det. det var meget svært i forsøg med også at have pedagoiske karakteristiker og værdier, svært at lave efter det. Næste år vil de prøve det samme, dog med en form leder indenfor teamet, så lederne til sidst vil gå sammen om det. Måden de gjorde det i år har ikke virket så godt. Har givet en del reflektioner, der har ført til en masse snakken med eleverene og lærene. Før i tiden fik de massere af ønsker ind. kunne en person sætte det ind i et program, hvorefter de så vile forsøge. Sidste år stort problem med ikke sammensat forberedningstid. fx 45 undervisning, 45 pause, 90 time, 45 forberedelse fx. Vigtigt for dem er mere end 1 times forberedelse af gangen, da de fik mere ud af at kunne forberede sig i længere tid af gangen i stedet for en masse gange med kort tid. Dog er det også vigtigt at det passer med børnene. 

	De har også kombi ansatte, dvs. nogen der måske kun er 2/3 ansat på skolen, så skemaet skulle også passe med at disse kombi ansatte ikke havde noget andet arbejde sammentidigt et andet sted.

\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	
	\item Hvor lang tid bruger I på at lave skemaer? (før og efter reform?)

	I år tog det meget lang tid, da de var 60 ansatte om det. Der var på forhånd bestemt nogle få ting, såsom at 1. klasse skulle have billedkunst om mandagen, men alle de små detaljer og præcise tidspunkter skulle der opnås enighed om. Planen var oprindeligt at det skulle tage 3-4 timer at nå frem til det skema, reelt tog det dog omkring 8 timer, for de 60 mennesker. 

	Tanken var også oprindeligt at der i løbet af et år skulle være 4 skemaer. Grundet at det tog så lang tid at lægge skemaet, og at det var et meget stort arbejde, er der ingen der har taget initiativ til at der skulle lægges et nyt, da der var gået 1/4 af skoleåret. Derfor bliver der enten kun 2 skemaer i løbet af året, eller i værste fald kun dette ene.

	Skolen har eksperimenteret med fagdage, altså hvor en hel dag var sat af til et enkelt fag. Erfaringerne fra dette var dog at det førte til meget spildtid, og at lærerene blev meget frustreret over det.

	Til at holde styr på timer, har de brugt Microsoft Excel.
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	
	Det har taget lang tid i år. De tog teamsne ind, hvorfra der i forvegen var delt lokaler ud til folk. fx 1 klasse har billedkunst mandag. Originalt tænkt 3-4 timer. brugt 3 gange så meget, hvor hele personalet var i gang. fx var der 8-9 igang. dvs de har cirka være 60 mand og cirka 8 timer. Og de fandt som sagt ud af at det ikke var alle der skullle have alle med i skemalægningen. Man kan finde ud af at noget ikke fungere. original tanke var 4 skema perioder. dog er det fx ikke blevet ændret. Fagdage har de også prøvet lidt med. fx dansk hver 3 tirsdag. De brugte for meget tid. og personalet blev meget fustreret over det. De brugte tidligere et program kaldet: Dosendo? Dosindo? Dusindo? Dosindu? 

Har brugt regneark i forsøg på at beregne timemængde osv..

Største problem virker til at være 
Tror ikke man vil kunne tage højde for alt, så ville være fornuftingt hvis %nooo
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	
	\item Bruger skolen faste skemaer eller ugentlige?
	Skolen har som regel 4 skemaer på et år, hvor hver skoledag er inddelt i moduler på 30 minutters længde.

	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	4 gange om året cirka
	kører haltimers moduler 
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}

	\item Hvor tit skal der ændres i skemaer?

	Hvis der er noget i skemaet der ikke fungere, bliver der lavet små ændringer for at få det til at fungere, men ellers kun de 4 skemaer om året (som dog ikke er blevet gjort i år).

	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	De har ændret lidt af tingene på skemaet i starten, da de kunne se at nogen ting ikke fungerede. De havde originalt plan om at ændre skemaet, så de ville have 4 forskellige skemaer i løbet af året. Men allerede nu kan man se at det ikke vil ske, da det skulle have været ændret, men det blev det ikke. 
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}

	\item Findes buffer-timer? 

	Der findes på skolen ingen ``buffer-timer''. Dette betyder at der ikke må ske aflysninger af timer, men at der i stedet skal sættes en vikar på.

	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	Ingen bufertimer. vikar... aldrig aflysninger
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	

	\item Er lektiecafe på skemaet? Skal der være en lærer til stede (en lærer pr klasse)?

	Der er lektiecaf\'e på skemaet. Der er lærere til hver klasse. Det vil sige at lektiecaf\'en virker helt som et normalt fag. Dog kan der godt være flere lærere til et fag, så de kan have lærere der dækker hvert fagområde. Lektecaf\'en har de lagt sidst på dagen, da dette fungerer bedst i forhold til hvilke lokaler der er til rådighed på kulturskolen, hvor de låner lokaler.

	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	Er der. Har de slåset med, pga kulturskole osv. det skal forældre give tilladelse til... lektiecafe lagt sidst på dagen pga binding fra kulturskolen.  

	Lærer per klasse i dette. De er administreret som et fag , så den samme lærer på bestemte lærere. For 5-6 klasse 3-4 lærerer så man kan gå ind i et bestemt "fags" lokale. 
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	
	\item Er der faste lærer til hver klasse? Hvor længe beholder man samme lærer?

	Ja. Lærene underviser i deres årgangs teams. dvs de underviser for 2 årgange om året. altså hvis man var på 1-2 klasses teamet underviste man 1-2 klasse.
	
	\item Hvordan håndterer i lokaler? (f.eks. ved store klasser?, hvad hvis 2 skal være i fysik-lokalet? Faste lokaler?)
	
	Bruger flex skema. Binder af lokaler pga. kulturskole
	
	\item Hvordan håndterer I lærernes tid på skolen? (i form af forberedelsestid)
	
	Et skema skal kunne understøtte læring og trivsel, eller sammenhængende blokke, så man vil kunne nå at fordybe sig. Det ville være dejligt at kunne tage højde for små ting i skemalægningen, frem for at sige om hver ting at enten vægter det, eller også gør det ikke. Altså kunne det have været rart at kunne sige hvor meget hver enkelt parameter betyder for skemaet. 
	
	\item Hvor mange timer om året pr lærer? pr elev? (Har skolen data?)
	
	Vil kunne måske få skoledata
	
	\item Hvilket system bruger I til håndtering eller udarbejdning af skemaer?

	I år brugte de håndkraft, klippeklister osv \ldots De plejede dog at lave det med et program. Dosendo? Dosindo? Dusindo? Dosindu? 
	
	\item Hvordan samarbejder det med andre systemer? Kan du importere andre filer?
	
	Skal kunne arbejde med SkoleIntra (det kan det system de brugte før) Der er dog en ny platform på vej, minuddanelse. ville kunne være dejligt hvis det skal kunne arbejde sammen med det. Ville være oplagt hvis det kunne samarbejde med et regneark. Når de var rigtigt mange var det dejligt at de havde det visuelt overblik, altså en grafisk fremstilling af skemaet, især når de arbejder i teams
	
	\item Fremvisning af programmet?
	
	Kan ikke da de ikke har noget. Viste dog SkoleIntra siden som de bruger. så forældre, elever og lærer kan fx se skemaet online osv\ldots 
	
	\item Vikarhåndtering, bliver det sat ind i systemet?
	
	Det bliver sat ind i skemaet. de er blevet sat ind i SkoleIntra, hvor man så ville kunne se det. Opgaverne er blevet givet til teamsne, hvor de har x timer til at være vikar. så hvis der er mangel på nogen så kan en anden tage over\ldots taget fra forberedelse, hvor de har lidt for mange timer i forvejen med det. Dog har de en presset hverdag, hvilket gør at de sætter ekstern vikar på. Meget vigtigt at kunne være komfortabel(?) med. 
	
	\item Bliver en vikartime regnet som en normal time? (uddannelsesniveauet er jo ikke det samme)
	
	Ja.
	
	\item Komfortabel med at arbejde i CLI?
	
	Fortrækker noget meget nemt visuelt, drag\&drop, lige nu er de nødt lærerne er nødt til at komme ind til Jesper, hvorefter han så skal ændre det.
	
	\item Prioritering af fag efter tid på dagen?
	
	Der er intet fastsat fra ledelsen, men teamsne har snakket om det. Der har været snak om at mindske sværhedsgraden i de sene timer (14-15), hvor eleverne er ved at være trætte. De har haft mange diskussioner om hvordan det er bedst at håndtere den bevægelse som skal være i løbet af dagen. Der har været snak om at lave det som et fast modul fra 10 til 11, hver dag. Der har dog været en del bindinger i forhold til lokalerne, da det ikke er sikker at idrætslokalet er frit.
	
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	Ikke nogen overvejelse fra ledelsen.. har været på teamsne .. har et bud på at de nok er bredt ud, så det ikke er. Der har også været snak om sværheden af undervisning ved fx 14-15. De har haft en del debater om bevægelse, om man skulle være firkantet, have det som et bond ( fx fra 10-11 )  så de lavet noget aktivt ændten før eller efter pause... Dette er blevet gjort på mange forskellige måder, da de som sagt har brugt en masse teams.. De har været låst med tidspunkter hvor de kunne have fx idræt pga. binding fra kulturskolen. Jo ældre de er, jo flere bindinger.  dvs. næste år vil de starte med 5-6 klasse osv. de har kunne snakke om brug af lokaler med andre teams. pedagoer mere med i skemaerne. men skal stadig have sammenhængdene dage, hvor pedagoerne sf. også skal være med i det fritids efter skolen. plotter selv skemaerne de har lavet ind i intra... hvorefter de så kan sætte skemabrikker på... man skal lave "brikker" for at kunne sætte et fag ind... dog virker det ikke til at man kan slette gamle brikker (Jesper viste ikke)
	programmet kan tage regneark Det er vist en del af it's learning. 

	Syntes opgaven var vigtig for lærene, da det var dem der skulle kunne udholde skemaet i noget tid. Og man skal nok ikke starte på bar bund. 
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}
	\item Prioritering af læreres ønsker?

	Da skemaet blev lavet i teams af personalet, så lærene selv skulle tage holdning for hvad de ønskede at prioritere.  
	
\end{enumerate}